[問題]2011econ ce MC 第6題

我知Demand shift left 係因為rumours about automobile
但係點解Supply 因為JPY appreciate against HKG而shift left?
求教

答案係c

簡單都錯

1.幅圖係反映緊hong kong既入口日本車供需
2.P係以HKD計
Yen貴左 以HKD計既入口成本貴左
so 供應左移

恥笑開始

日元貴左 price貴左 demand shift left
技術問題 supply shift left
利申：9up

不過真係好易

睇漏左個price thanks

或者你當香港汽車代理需要用多啲錢買同一數量嘅車

[認真 mode]

日元升值暗示港元貶值，即需要更多的港元去換取同一價值的的東西。意指同一港元換取的日本進口車數量下跌，所以供應曲線會向左移。

供需圖只顯示價格(Price)同數量(Quantity)的關係，同該價格無關的因素均會以曲線移動(Shift in curve)的方式表達。

有錯請指正。

Supply無郁

成本貴咗
依家幅圖係講緊香港賣日本車
日元貴即係入口價貴咗

你調轉從車廠嘅角度諗，設Yen未升值前一架車賣HK$N，咁升左值之後$N就買唔返一架車，例如只買到0.8架車，條curve就會左shift